一句「維護緊不義政權」 中五生遭警員大陣仗包圍截查

各位小心d 宜㗎講句野就比人圍
就算你係講緊個真相出黎

事發經過:
晚上9時45分，家住上水的中五沈同學，約了朋友在區內吃飯，當時他推着單車準備由龍運街橫過新運路，其間他向多名迎面走來的警員說：「如果政權係不義，你哋就維護緊一個不義嘅政權。」

他稱，當時警員大為激動，其中一人推撞胸口，並粗暴地將他推去行人路，他當場眼鏡飛脫，連人帶單車失平衡跌倒地上。其後多名手持盾牌的防暴警察更將他包圍，向他索取身份證查閱，又登記地址盤問。

其間，更有警員手持攝錄機拍攝，他向警員解釋：「我只係講如果政府不公義，你哋就維護緊一個不義嘅政權，唔明白點解會觸怒到你哋？」警員繼續向他查問數分鐘，才將他放行。

事件中，沈同學右膝擦傷，他接受訪問講述事發經過，他指不明白講句説話亦被當成罪犯，竟要警方錄影查證。他指自己下午沒有參予遊行，事發時只是路經示威地帶，所說亦是有感而發，覺得警方行為匪夷所思，「只係講一句嘢，又冇冒犯性、冇攻擊性，唔明會有咁大反應，完全唔明白」。

資料來源:

全部同我入黎！教你下一步點做

推

因為講中左

心虛，用憤怒黎掩飾

on99 黑警

心虛所以用暴力嚟掩飾

推!